特朗普落閘拒死線前見面 習特會泡湯 貿戰添陰霾

2019年02月09日

特朗普落閘拒死線前見面
習特會泡湯 貿戰添陰霾

特朗普表明在貿易談判限期內不會再與習近平見面。

【中美貿易戰】

中美貿易談判3月1日死線逼近，中方堅拒大幅改革經濟結構下，拋出兩國元首在限期前會晤的建議。美國總統特朗普初時持開放態度，但最終婉拒中方美意，令中方力爭的「習特會」泡湯。外界擔心中美談判或停滯不前，市場樂觀情緒一掃而空，中美貿易戰升級陰霾驟現。

相關新聞：美倘再加關稅 東亞損失1.25萬億元

特朗普周四表示，在3月1日最後期限前，他不會與國家主席習近平會晤。他在白宮被問及是否將在截止日前與習近平見面時，特朗普搖了搖頭說：「不會。」白宮經濟顧問庫德洛接受霍士財經新聞網訪問時表示，「特習會」甚麼都沒決定：「日期尚未確定，時間沒決定，地點沒決定，目前甚麼都沒有決定。」有報道指出，特朗普有可能在限期後和習近平見面。

美方首席談判代表、美國貿易代表萊特希澤上周表示， 如果談判未能取得充份進展，兩國領導人也許不會會面。美國財長姆欽周三表示，特習會會否舉行要視乎下周貿易談判的進展。

將中朝問題分割處理

根據CNBC、路透社的報道，「習特會」臨時泡湯，主要有三大原因：一是因為美國要和中國敲定貿易協議，並為特朗普與北韓領袖金正恩的會晤做準備，有太多的準備工作要做。庫德洛接受霍士電視台訪問時表示，中美達成貿易協議仍有相當大的距離；二是白宮官員希望將中國和北韓問題分開處理；三是美國官員擔心，中美雙方在結構問題仍存重大分歧下，特朗普一旦接受邀請和習近平舉行「特習會」，會提升外界的不實期望，以為中美快將達成協議，削弱美方談判的籌碼。

中美貿易高層會談上周三一連兩日在美國華府舉行。美國《華爾街日報》在會談第二日引述消息稱，中方建議兩國領導人本月底在海南會晤。特朗普其後在白宮接見到訪的中方談判代表、副總理劉鶴時表示，將和習近平會晤，並可能多於一次。他之前亦發帖指，他和習近平會晤前，中美不會達成最終協議。

習特會泡湯，意味中美在限期前達成全面協議的機會幾近落空，外界關注美方會否如期在限期後調整關稅，對2,000億美元（1.56萬億港元）中國入口貨由目前的10%提高至25%。

相關新聞：特朗普擬下周簽華電訊商禁令

副部級官員下周會晤

CNBC報道引述美國官員稱，美國很大可能在限期後將關稅維持在10%水準，意味不會將關稅增加至25%。不過，路透社引述三個消息稱，特朗普不斷表明，中美一旦無法在限期前達成協議，將會調整關稅至25%，有關立場迄今不變。

CNBC引述美國官員稱，中美副部級官員將於下周一率先展開會談；萊特希澤以及姆欽將會下周稍後時間加入。路透社引述官員稱，萊特希澤和姆欽將於下周一前往中國進行會談。

路透社/CNBC/美國之音

下一則
下一則
美倘再加關稅 東亞損失1.25萬億元

美倘再加關稅 東亞損失1.25萬億元
特朗普擬下周簽華電訊商禁令

CCTVB: 有分析指，中國已經釋出善意，惟美國欠大國風範，多年來建立的形象毁於一旦。在全球化下，中國或成最大贏家

最後應該傾得成，如果唔係美國唔會派班高級嘅再去大陸！

美國加關稅不得人心 中國又嬴

正

最後通牒黎
緊係會去

過去70日裡面 支拿做過d咩？完全冇讓過步 傾得成d咩？

見唔見都好，中国一定贏㗎啦

日購500萬頓大豆仲唔夠震撼咩？你講呀？

又贏

想逼死美國 好大罪

特朗普拒絕拜見國家領導人習近平，明顯揭示美國在貿易戰中已經落敗，特朗普趕不及在限期前拆解，無力招架，中國或成最大贏家。

我只係睇美國反應鳩估啫，如果真係傾唔掂隻劉鶴唔會去美國，美國亦唔會再派人去大陸傾啦，響依個階段美國係唔會公佈大陸讓過乜嘢步，而且肥仔金肯再會trump都顯視出大陸肯跪低！純鳩估不喜勿插！